Tulid ette Awwinorme inimesed Karel Laurison Jaani p. ja Mart Hallik Andrese p. Adraku külast ja palusid Walla kohut nende leppingud kohtu protokolli selle asja üle üleskirjutada et Karel Laurisonil Mart Halliku käest wiiskümmend rubla võlga saada on, ja annab Karel Laurison Mart Hallikulle veel wiiskümmend rubla võlgu nenda et siis Karel Laurisoni raha Mart Halliku kätte ühtekokku üks sadda rubla saab (100 rubl). mis võla ette Mart Hallik igga Aasta Karel Laurisonile viis protsenti maksab. tänasest pääwast peale arwates. ja saab se laen kahe Aasta peale antud. ja on Mart Hallik Karel Laurisonile ennemalt olnud wõla intressid keik ära maksnud. ja vastab Mart Hallik selle wõla ette oma liikuva ja liikumatta varaga.
Karel Laurison ei moista kirjutada tema palwe peale kirjutas Jüri Pärn (Allkiri)
Mart Hallik (Allkiri)
1901 Aastal Detsembrikuu 7 pääwal on se eesseisav susana lepping Awwinorme Wallakohtule Awwinorme Wallamajas Kohtu protokolli üleskerjutamiseks ja kinnitamiseks ette kantud Awwinorme Walla inimeste Karel Laurisoni Jaani poja ja Mart Halliku Andrese poja poolt ükssadda rubla intressi peale andmise parast. Karel Laurisoni käest Mart Halliku kätte, ja on need leppingu tegijad Wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse voimelised enda vahel kaupasid ja leppinguid teha, ja on nende wõlalepping tänasel pääwal kohtu Akti ramatuse N 19 all üleskirjutud ja kohtu poolest kinnitud sanud.
J. Reisenpuk (Allkiri)
Jaan Jaakson (Allkiri)
Jaan Laud (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
   
